印尼人會唔會食營多撈麵？？

果面營多係咪都稱霸左市場？

香港地好似賣親撈麵都用營多

咩原因

地位等於香港既出前一丁

國食黎既. 佢地除左食飯之外, 炒面(營多) 乽經常食

利申:去過印尼旅行

出前一丁唔係日本咩

佢地食黃色個隻營多
白色香港人先食

佢地係營多當早餐

係
不過出名過係日本

你香港人食公仔面第一時間會諗到咩呀
未出前一丁囉

唔係咁囉

佢地食喜達

一直都覺得呢D撈麵好難食

你去問老蕭

之前行Mt Rinjani 三日兩夜餐餐都係營多

茶記用開最平果隻喎

廿年前香港未興營多嗰時就係屋企個印印整比我食
嗰時已經覺得好好食 佢話印尼個個都食
前幾年去印尼旅行又真係成街好多街邊檔都賣緊印多

有咩分別

白色已經好好食

但1包唔夠喉 每次要食2包

智商幾低先會get唔到

點解營多咁平 仲要進口

因為其實嗰邊仲平

印尼好撚多牌子
有啲有隻鴨蛋係入面

街邊檔都係用營多

大光麵？

仲要講明用營多係咩玩法

7仔都好似係用營多

會

女朋友媽咪係印尼由細住到大
佢話其他唔好味

印尼食營多
泰國食MAMA
日常野食黎 好似我地食飯咁

做咩啫你

媽咪麵

係啦 無味既

好似有辣粉
我條女話我知 佢老母印尼華橋

黃色係鹹蛋味？

人地好尊重營多

你都識講:"香港人食公仔面"

香港人梗係食"公仔麵"先政治正確啦

食咩一丁

利申:反一丁的公仔鐵粉

咁係幾好食同好平

印尼人好尊重營多撈麵

講明先一丁我都會食
但覺得唔值得加$2-5食

唔知頂好大光麵係邊度造

黃色係湯麵
白色係撈麵

因係營多嗰邊佔有率都有70%
即食麵比營多擺佔左
同埋唔止一個口味
上次係嗰邊啲超市行見到起碼超過廿個口味
有撈麵有湯麵

仲有薯片 食過次硬到仆街既

會,工人成日食

呢隻勁撚正，有一排7仔做promo日日食

印尼

聽屋企個印傭講 佢地早午晚餐都會食

btw印印喺香港啲街市印尼舖買水貨有特價

去過巴里潛水 潛之前有野食= 印尼撈麵

白色係撈
黃色係湯
其實仲有成10款口味

仲有福字麵 成口味精

有無人發覺食親營多，經常性就會肚痛/ d屁勁臭

唔食

而家一包大概700-1200一包睇地區
圍返港幣係36-66港仙左右

食親都肚痛
太油

不過好鍾意食

癡線

日日食

Mama都好撚好食

屌 以前香港未出名個陣平撚到呢
一蚊一包
一箱40蚊

我係落親辣都會牙肉腫

我屋企個姐姐可以日日食

呢隻先係印尼傳統味
黃色都有好多種
唔洗比膠我

冬蔭功味拎黎炒
勁撚正

下咁佢賺咩6豪子一包？

1蚊賺得幾多

嗰邊物價低

d小食鋪賣成10蚊一個撈麵咪賺好多

印尼人最尊重營多

印尼人食營多並唔係就咁食，係會自創營多料理，仲有好多車仔檔，舖頭，專門做營多自家炒法

屋企印印同我講佢喺印尼未食過呢隻味
白色嗰隻先係正宗印尼原味

等於香港嘅飯！佢哋直頭主食係營多

如果真係當一餐咁食
起碼兩個先夠飽
我多數當小食

2個都唔夠啦 主餐要4個

喜達好食好多

我細個條印印都係煮白色
可能由細食到大 我都覺得白色好食D

好撚難食

佢地本地人D餐廳好多都有賣營多撈面, 類似係香港人食出前一丁, 茶記又有得食出前一丁咁樣既地位

我屋企個姐姐加水變湯麵咁食

你香港人食公仔面第一時間會諗到咩呀
公仔面

你講咩呀

我知中東人勁鐘意食
仲介紹返俾我

上次去印尼做野，一落機諗住係機場食少少野先去搭車，入左間餐廳幾靚叫左個麵。就係營多撈麵

即刻問咗屋企個工人姐姐

未見過 ，完全唔知咩嚟

不要分得那麼細，公仔麵同出前一丁都係日清食品

Mama好撚正 有次泰國朋友煮 勁好食

去印尼旅行係supermarket見到佢地幾行貨架全部唔同味既撈麵 有啲撈完啲麵係黑色綠色 圍返好似1蚊包
買左好多返香港食

我係食黃色個隻大

以前唔係

講起又想食 正
但果包油 成日整到成手都係

屋企個印尼姐姐會煮俾我食
加隻蛋 不過佢話香港冇家鄉做既辣椒
佢地通常會加自家制既辣醬

其實有咩分別? 好似都係甜甜辣辣咁

德國中超賣緊0.49歐一細包 我都照食

會 屋企個工人星期一至五日日都食營多

你去印尼店都有好多種味

營多+飯

而家仲有冇公仔麵？

白色好咸

有去過印尼街邊檔食！好味到呢世難忘

呢隻係香港款黎架喎
老母係印尼人 去過幾次印尼都係食白色多

個邊D人一個月都係千零2千港紙咋

有，其實都係日清，
佢收購左

幾時都要食兩包先夠皮

有朋友寫過Indomie個背景：

撈麵背後的故事，你知道多少？過往不少本地報章雜誌也訪問了相關人物，道出牌子為何引進過來。較少人知道的是，為何會有這牌子？為何衝出國際，連尼日利亞人也愛上？更重要的是，撈麵所屬的Indofood，是印尼華人富商林紹良家族集團的現金牛（cash cow），家族與當年總統蘇哈托關係密切。沒有這段主從關係，Indomie幾乎肯定沒有今天的規模。

兒時慳錢恩物

日日食咁多勁味精落肚

同營多有咩分別

會
利申印尼住過一排

頂好個包裝寫100%香港製造

其實佢講得幾精闢
我平時煮即食麵都會講成公仔麵
但屋企有出前一丁有辛辣麵有拉王有元祖雞
一包公仔麵都冇

我印尼工人話佢地食開白色

時事台

食過一次喜達 完全兩種味

雖然係，
但公仔麵都係比日清收購左，
我覺得兩者之間，麵質已經冇咩分別

真

有
工人姐姐有時會食
白色，黃色，綠色都有
我個個好鍾意食辣，乜都加辣

鴨蛋味依隻食過太鹹

其實兩隻有咩分別

公仔麵自己唔爭氣啫
以前做龍頭
但係而家冇人食仲比日本仔收購

食開其他 公仔麵真係比較之下顯得難食
唔計其他cheap雞雜牌既話係嬴福麵咁大把

因為一個字：平
講味道，大把撈面好食過佢啦
尤其係個麵餅根本就係cheap野

做乜咁多巴打老豆老母印尼人

飲食台

咸蛋味係最難食

佢哋唔會食到腎結石咩

我屋企個印尼姐姐成日都食
屋企永遠有幾包係到

之前喺美國同印尼同學一齊租屋
夾好上Amazon買48包裝食 有時拆調味包炒飯/煮餸

次次食都一定會肚痛
但又忍唔住去食
之前睇醫生 醫生話營多好毒
食一包已經可以令身體受到好大傷害
但我次次2包

印尼既餐廳都會賣印尼撈

有冇咁誇 最多高油高納姐

老母係印尼人 小學果時仲未出中文版營多
好食好多

BTW 道地食法係會加D白醋 好撚正的 強烈建議試一試

當飯食下場有眼你睇
國民身高 膚色 .. 歡迎補充

國食

有冇人覺營多包粉好毒，次次開親都好攻鼻

印尼人唔怕熱氣唔怕水腫？
同埋點解一包份量咁細 兩包食又好似太多

MAMA d 麵質一流

問醫生印尼人死曬未？

我都係
阿媽會特登加印尼隻白醋落個撈面到
係啲印尼舖有賣 成個樽白色嘅

不過我自己覺得都係
係印尼餐館 啲姐姐手打隻撈面好食好多
返過去鄉下食 真係返唔到轉頭
可能呢個先係佢地本身正宗嘅面

示意圖：

講起都想食

sorry 下午茶都係

果邊人人都食 重要好多款味道

去過印尼幾次

垃圾po
拉

今朝已經有起碼4個呢啲po上熱門
仲要開時事台

其實係囉

食咗胃酸勁多

我會轉丁麵

正宗嘅麵就係呢款「陰麵」
係印尼先食到
香港好少印尼鋪有

拉

討論唔係問題，請習慣使用「不推文回覆」
唔該！！

今朝已經有起碼4個呢啲po上熱門
仲要開時事台

公道啲講句, 你真係幾蠢

加4蚊貴喎

深水埗有，可以止下癮

係果邊食既五星級酒店早餐

屋企個姐姐食開喜達

有冇人中意喜達多過營多

哇屌......即刻好撚餓

食過 冇驚喜

咩位置有

睇黎你呀媽係印尼人喎 陰麵都識
仲有或梳都好撚正
印尼車仔麵

想問幾錢港紙呢碟野

營多個起源係點？

Rich brian話佢會食

認同

個牛丸湯河 係我呢世人覺得最好食
屌 唔好再提 好撚掛住果邊啲野食

大光煮得好既話好食過福麵好多
細過會同相熟既食堂買一箱大光番去自己煮
因為阿媽會屌丁麵落味精
大光就自己調湯底

呢兩樣食落口都死啦

唔會死哂
但印尼的確每年死好多人

感謝轉頭真係要去過下癮先

我諗起公仔牌喎

賣得2蚊 回本期要幾耐海運d錢都有排比掛

平時好少出街食，一次半次冇乜所謂
同埋有啲茶記例牌丁麵

黃白有咩分別

食過營多撈麵味薯片

住宿包既喎 但果邊食野都係50/100蚊 已經好高級數

係好食既....但買左返去擺得太耐, 一煮起就會成陣"油億"味

鍾意食喜達多過營多
但一煮起就要即食 放多陣好似有膠味咁

食撈面一定要食夠兩包落哂所有調味再大啖大啖咁食落肚
嗰股香味一定食到停唔到口
撈面真係再世耶穌
營多就係我精神支柱

咁係點呀又唔撚講戇鳩鳩咁

以前工人姐姐成日食。
明明有包正餐都要自己煮。
利申：正餐佢自己發揮，無豬肉

太濃對個腎唔好呀巴打，我食兩個，落一份調味(辣椒粉除外）

點解茶記撈丁又唔用營多

小食店又用營多唔用丁麵？

乽姐係咩

喜達個炸蒜好食
但個面真係

營多撈麵一日三餐都係食印尼人

係台灣嘅印尼僑生都話好食

真笑撚左出聲

唔好食太多，重金屬致癌物

而家營多貴咗幾蚊

雖然印尼嘅即食麵銷量好高，但唔係嗰嗰人都食麵，印尼各大民族主要以米飯作為主食，同好多亞洲人一樣。

而佢哋食撈麵方法，都係五花百門，比香港人多要求。

研究印尼文化多年。

大家都係營多
7仔永遠都係整到狗食

個幾塊唔似差燒既差燒先係精髓

好簡單，七仔因時間關係，會先將麵餅淥一次，再放入膠盒，喺途中佢會發脹及硬，麵身及麵質會變化，到你落柯打，佢會將嗰麵掟落微温嘅水到整返軟。

事實上營多撈麵係應該煲水滾到咁上下， 將個麵餅放落去煮三至四分鐘拎起，再撈， 咁樣麵身質感先會適中， 所以7 11先會好多人話難食， 本身你個面擺到脹咗已經唔掂啦， 但有啲人會鍾意7 11呢種口味。

7仔快撚到過水2秒就落醬

細個食過, 廿年無返過印尼了

試過連續兩個禮拜晏晝都食 食撚到我覺得只係為飽肚而食

撈麵界亞視

呢種撈麵唔係印尼爪哇人發揚，係印尼華人發揚，主要係客家人，起源係西加里曼丹，當地好多華人係來自粤東嘅客家人後代，呢啲麵食係祖先帶過去，夾雜潮汕文化，基本上印尼信回教都唔食，因為有豬皮、咸豬肉同叉燒，有時有雲吞。

香港可以食到嘅得返幾個地方， 嗰張示意圖一睇個餐牌都知係深水埗嗰間阿明， 每次入到去都係聽到山口洋或者坤甸嘅客家話。

個麵好過營多

主要啲姐姐冇將啲醬「落」埋你個碗度
痴曬係佢個撈兜，好kam搞到冇乜味

呢個都好味

醃麵 客家話yam mien

炒麵王就真係難食啦
營多都算係咁啦咁嘅價錢

An ho sit

local 五星?
國際5星比啲咁嘅嘢我食, 就值得投訴

同時係白飯同五香肉丁

外婆印尼人不嬲食白色

營多可以喺印尼同埋世界有一定地位，主要同一個字有關，平。

印尼各大民族，主食係大米，但麵食銷量都好高，同部分印尼民族嘅生活方式相關，第一大民族係爪哇族，佢哋唔少人以今朝有酒今朝心態生活， 今日都唔知聽日事，起到身不如今日就開心享受，所以出糧好快洗光，咁有排未月頭，只能食平啲，咪食個麵算，平過食米飯，所以營多又好，其他品牌又好，都賺到笑， 唔會冇客嘅， 其他過來牌子都入侵唔到。

印尼好多贊助商都有營多份，佢哋羽毛球同足球聯賽，成日會見到營多logo，另外同集團嘅indofood都好出名， 喺社會各個界別都可以見到佢哋嘅嘢，已經成為印尼社會一部分。

營多喺非洲，亞洲其他地方都好高銷量，都係因為平，係尼日利亞第一麵食，喺當地銷量好驚人。

有冇營多糖 營多雪糕

以前鍾意食，而家麻麻地

食公仔麵梗係諗到公仔麵

屋企印尼華僑
三十年前已經食緊
仲記得大約廿年前係38蚊一箱40包
當時公仔麵係2.2-2.5一包
呀公同我係當撈麵食，呀婆係當湯麵食

英國營多好撚難食

死返鄉下啦

好mean囉

日本出但在日本係cheap 野無咩人食
我地就當正國民美食咁

我覺得咸咗d 但好食過岀前一丁薯片

營多真係好平 之前買過5包7蚊

話你弱智啊 又唔明呀

話你on9呀

你外婆係印尼人定印尼華僑先

做乜咁多人分唔到印尼人同印尼華僑

屎真係咁好食咩

其實嚴格上印尼華人都係印尼人嘅一種

我老母印尼華僑，細過食，好食好多
依家都唔知乜黎，冇食好耐

好mean呀

印尼人個口應該好撚臭我食完一定要刷牙加漱口水

咁有冇人知 白色包裝同透明包裝有咩分別 (兩隻都係一樣味)

見屋企個姐姐食第二隻

香港代表 出前一丁
印尼代表 營多
印度代表maggi
泰國代表 mama
韓國代表 三養
台灣代表 花雕雞麵

仲有冇

屌得好

巴打幾時再出post講東南亞足球

食 我工人姐姐成日食

睇到好想食返2包

好掛住營多撈麵小王子

貴左就買其他撈麵算啦
買營多都係貪佢平姐，又唔係真係好好食

話明撈＂丁＂，點會用營多
人地真係用出前一丁去煮架
認真答就係，營多個麵餅本身就係cheap野又細塊
做正餐起碼要用兩個麵餅先夠普通人份量
既然都唔係用本身個醬汁去撈，用大件啲好食啲又平啲既大光麵唔好？
用營多個麵餅去做港式茶記撈面就會物不所值啦
小食店都係貪營多平，細件岩岩好做小食同自備醬汁可以即叫即整姐

唔係窮到無飯開都唔會食營多做正餐啦下話
3流野當寶

我覺得好好食

做正餐嘅話一包+一舊白洽大雞胸肉啱啱好份量
撈隻日本生蛋落去再好味啲

印傭import入黎既文化

我幾歲開始食佢買嗰啲營多
食食下全家都食
過多幾年屋邨商場啲小食店開始賣埋

食一餐半餐ok
但唔會成日食囉

只可以話大把撈麵好食過佢
個麵餅本身唔掂，係靠個醬汁搭救

終於明喇？

睇黎我地年齡差無幾

P牌00後?智商低到

全世界每年都死好多人

10蚊有9蚊就係買佢煮俾你既人工 舖租既成本

以前覺得"公仔麵"比一丁好食，d麵比較粗，有口感
不過後來一丁改款,就未再食過公仔麵

btw,聽講公仔麵其實都係日清旗下